\documentclass[a4paper,12pt]{article}

% Packages
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[utf8]{vietnam} % Vietnamese language support
\usepackage{parskip} % Adds space between paragraphs
\usepackage{titlesec} % Allows customization of section titles
\usepackage{geometry} % Adjust margins
\geometry{margin=1in}
\usepackage{enumitem} % Customizes list behavior
\usepackage{hyperref} % For clickable links

% Formatting section titles
\titleformat{\section}{\large\bfseries}{}{0pt}{}

% Header (Name and Contact Info)
\newcommand{\name}[1]{\huge \textbf{#1} \\ \normalsize \medskip}
\newcommand{\contact}[1]{\normalsize \textit{#1} \\ \smallskip}

% Start of Document
\begin{document}

% Your Name and Contact Information
\begin{center}
    \name{Lê Minh Tâm}
    \contact{
        Chung cư H1 Đường Hoàng Diệu, Quận 4, Thành Phố Hồ Chí Minh, Việt Nam \\
        +84963639979 | tamle.fpa@gmail.com | \href{www.linkedin.com/in/tamlefpa}{www.linkedin.com/in/tamlefpa} 
    }
\end{center}

% Profile Section
\section*{Tóm tắt bản thân}
Là chuyên viên FP\&A, tôi cung cấp các thông tin tài chính hỗ trợ việc ra quyết định chiến lược và thúc đẩy tăng trưởng doanh nghiệp. Với kinh nghiệm trong lập ngân sách, dự báo và mô hình tài chính, tôi có khả năng chuyển đổi các dữ liệu phức tạp thành các báo cáo rõ ràng, dễ hiểu. Thành thạo Excel kết hợp với kỹ năng lập trình cơ bản với ngôn ngữ Python và VBA, tôi cũng tự động hóa các quy trình, báo cáo để tối ưu hóa hiệu suất công việc. Kỹ năng giao tiếp Tiếng Anh tốt giúp tôi chia sẻ và truyền đạt thông tin qua email, văn bản một cách rõ ràng và hiệu quả đến các cấp quản lý và lãnh đạo

% Professional Experience Section
\section*{Kinh nghiệm làm việc}

\textbf{Chuyên viên phân tích tài chính (FP\&A)} \\
Bệnh Viện Đa khoa Phương Nam — Thành phố HCM, Việt Nam \\
\textit{Tháng 8,2023 -- Hiện tại}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm]
    \item Xây dựng các mô hình tài chính để hỗ trợ quản lý chiến lược và ra quyết định.
    \item Phối hợp với các bộ phận khác nhau để thu thập dữ liệu tài chính và kinh doanh.
    \item Xây dựng và duy trì các dashboard báo cáo để theo dõi các chỉ số quan trọng và cảnh báo về bất thường.
    \item Chuẩn bị và phân phối báo cáo KPI định kỳ cho các bộ phận quản lý và các bên liên quan khác.
    \item Theo dõi xu hướng và biến động của các chỉ số để đưa ra dự báo và dự đoán hiệu suất tương lai.
    \item Theo dõi và cảnh báo quỹ lương và các chi phí hoạt động khác nếu vượt kế hoạch ngân sách.
    \item Thực hiện các báo cáo adhocs khi có yêu cầu từ lãnh đạo cấp cao như CFO, thành viên hội đồng quản trị và cổ đông.
\end{itemize}

\textbf{Cộng tác viên môi giới chứng khoán} \\
Công ty chứng khoán Mirae Asset \\
\textit{2018 -- 2021}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm]
\item Tìm kiếm và xây dựng hệ thống khách hàng cá nhân
\item Tìm hiểu nhu cầu đầu tư và mức độ chấp nhận rủi ro của khách hàng để giải quyết những vấn đề trong giao dịch như tỉ trọng phân bổ vốn, thời gian nắm giữ chứng khoán của khách hàng
\item Giúp khách hàng tìm kiếm cơ hội đầu tư và nhận diện rủi ro của thị trường trong từng giai đoạn của nền kinh tế
\item Lập bảng tin thị trường, Báo cáo phân tích thị trường, ngành và đưa ra dự báo 
\end{itemize}

% Education Section
\section*{Trình độ học vấn}

\textbf{Đại học Nam Florida (University of South Florida)} \\
Cử nhân Khoa học Quản trị (Bachelor of Science - B.S Management) \\
\textit{Tháng 8, 2012 -- Tháng 12, 2015} \newline
Chương trình học chính: 
\\Kế toán tài chính, Kế toán Quản trị, Quản trị chiến lược 

\textbf{Học viện EF (EF Academy)} \\
Bằng Tú tài Quốc tế (International Baccalaureate Diploma) \\
\textit{Tháng 12, 2009 -- Tháng 12, 2011}

% Skills Section
\section*{Kỹ năng}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm]
    \item Lập mô hình tài chính, Dự báo, Lập ngân sách, Phân tích chênh lệch
    \item Excel nâng cao, VBA, Python cơ bản
    \item Công cụ báo cáo và trực quan hóa dữ liệu tài chính
    \item Giao tiếp chuyên nghiệp qua văn bản
\end{itemize}
\section{Kỹ Năng Kỹ Thuật}
\begin{itemize}[left=0pt]
    \item \textbf{Mô Hình Ngôn Ngữ AI:} ChatGPT, OpenAI API (sử dụng để tạo mã và gỡ lỗi)
    \item \textbf{Kỹ Thuật Đưa Ra Lời Nhắc (Prompt Engineering):} Tối ưu hóa lời nhắc AI để hỗ trợ lập trình và gỡ lỗi.
\end{itemize}

\section{Dự Án/Kinh Nghiệm}
\begin{itemize}[left=0pt]
    \item \textbf{Phát Triển Python \& Gỡ Lỗi:} Đọc hiểu cơ bản ngôn ngữ VBA và sử dụng AI để tạo mã nguồn, viết và xử lý các tác vụ excel phức tạp, khắc phục lỗi, cải thiện hiệu suất khi xử lý dữ liệu đầu vào, tự động hóa việc tạo các báo cáo quản trị và tài chính, quản lý danh mục đầu tư và tư vấn đầu tư cho khách hàng sử dụng mô hình phân tích tài chính định lượng bằng Python. 
    \item \textbf{Trực quan hóa dữ liệu bằng Python và Excel dashboard:} Sử dụng AI để tạo các dashboard Excel và Python, giúp ban giám đốc trực quan hóa dữ liệu và phân tích nhanh chóng. Sử dụng các mô hình AI cục bộ như Ollama để tạo mã nguồn và khắc phục lỗi, cải thiện quy trình phát triển và giảm thiểu sự mất thời gian khi xây dựng financial dashboard nhưng vẫn đảm bảo được độ bảo mật thông tin.
\end{itemize}

% Certifications Section
%\section*{Chứng chỉ}
%\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm]
%    \item CFA Level II — Viện phân tích tài chính (CFA Institute) (2020)
%\end{itemize}

% Languages Section
\section*{Ngôn ngữ}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm]
    \item Tiếng Anh: Thông thạo tiếng Anh giọng Mỹ
\end{itemize}

% Interests Section
\section*{Sở thích}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm]
    \item Tài chính: Đầu tư, Thị trường tài chính, Xu hướng kinh tế
    \item Lập trình: AI tạo sinh, các ứng dụng của AI và NLP trong dự phóng Tài chính và sáng tác nghệ thuật
\end{itemize}

\end{document}
